## Теоретичні питання

Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію `try...catch`.
***
### Відповідь

Конструкція `try...catch` є інструментом у програмуванні для обробки помилок, що виникають під час виконання коду.

Bикористовувати в коді конструкцію `try...catch` доречно:
 - при роботі зовнішніми ресурсами, такими як база даних, API, файлова система де можуть виникнути помилки такі як відмова підключення, недоступність файлу тощо. В такому випадку можна використовувати конструкцію `try...catch` для обробки винятків, щоб відповідно повідомляти користувача про проблеми з підключенням до ресурсу.
 - при взаємодії з користувачем іноді в програмах можуть виникнути непередбачувані помилки, наприклад, невірний формат введення користувача, неправильно вказаний шлях до файлу тощо. В такому випадку можна використовувати конструкцію `try...catch`, щоб перехоплювати помилки та відображати відповідне повідомлення користувачу, або запитувати його знову ввести правильні дані.
 - коли ми знаємо, що певний код може викликати помилку, ми можемо обернути його в `try...catch` для перехоплення цієї помилки і виконання відповідних дій.
***